# Что такое диспетчерское разрешение.
Диспетчерський дозвіл   (Air  Traffic  Control  Clearance)  - дозвіл командиру  повітряного  судна  діяти  відповідно  до  умов, установлених диспетчерським органом. Термін "диспетчерський дозвіл" може скорочуватися до терміну "дозвіл". Скорочений термін "дозвіл" може використовуватися зі  словами "на вирулювання",  "на зліт", "на виліт", "на політ за маршрутом", "на заходження на посадку" або "на посадку" для  позначення  етапу польоту, до якого відноситься диспетчерський дозвіл;